ascii	string	ASCII character string
bigint	integer	64-bit signed long
blob	blob	Arbitrary bytes (no validation)
boolean	boolean	Either true or false
counter	integer	Counter column (64-bit signed value). See Counters for details
date	integer, string	A date (with no corresponding time value). See Working with dates below for details
decimal	integer, float	Variable-precision decimal
double	integer float	64-bit IEEE-754 floating point
duration	duration,	A duration with nanosecond precision. See Working with durations below for details
float	integer, float	32-bit IEEE-754 floating point
inet	string	An IP address, either IPv4 (4 bytes long) or IPv6 (16 bytes long). Note that there is no inet constant, IP address should be input as strings
int	integer	32-bit signed int
smallint	integer	16-bit signed int
text	string	UTF8 encoded string
time	integer, string	A time (with no corresponding date value) with nanosecond precision. See Working with times below for details
timestamp	integer, string	A timestamp (date and time) with millisecond precision. See Working with timestamps below for details
timeuuid	uuid	Version 1 UUID, generally used as a “conflict-free” timestamp. Also see Timeuuid functions
tinyint	integer	8-bit signed int
uuid	uuid	A UUID (of any version)
varchar	string	UTF8 encoded string
varint	integer	Arbitrary-precision integer
